\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{german}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{listings}

\lstset{ 
 language=Java,
 numbers=left
}

%opening
\title{ALP5 Übung 2}
\author{Nicolas Patzelt}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Aufgabe 1 - Pipes und Named Pipes}
\subsection*{a)}
Mit Pipes wurde eine Möglichkeit geschaffen die Ein- und Ausgabe  von zwei Prozessen, über einen Kanal, zu verbinden.
Während unnamedpipes nur in eine Richtung weiterleiten und nur zwischen verwanten Prozessen eingesetzt werden können, sind namedpipes bidirektional und können können auch wischen nicht verwanten Prozessen und sogar auf verschiedenen Computern Daten weitergeben.
Named- wie unnamedpipes verwenden einen Puffer für die Kommunikationsoperationen, so kann der empfangende Prozess bereits Daten bearbeiten, während der sendende noch arbeitet.
Namedpipes werden mit mkfifo erzeugt und sind dann wie eine Datei im Dateisystem vorhanden, bis sie wieder mit rm gelöscht werden.
Diese Beständigkeit kann genutzt werden um von Server-Prozessen einen Port für die Clients bereit zustellen.
%\subsection*{b)}
%\subsection*{c)}
%\subsection*{d)}

\section*{Aufgabe 2 -  Textanalyse mit Datenfluss-Architektur }
\subsection*{a)}
Damit Check und Analyse mit Pipes arbeiten können und wie folgt aufgerufen werden können bedarf es einiger Anpassungen.
\begin{verbatim}
 java Check < text | java Analyze
\end{verbatim}
Text ist bei diesem Aufruf nur ein Platzhalter für eine Textdatei, welche durch eine Pipe, Check übergeben werden soll.
Check muss hier für von der Standarteingabe (stdin) lesen können.
\begin{lstlisting}
BufferedReader br = null;
  try {
    br = new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
    String inputLine;
\end{lstlisting}

Auch in Analyze muss die Möglichkeit geschaffen werden von der Standarteingabe lesen zu können.
Da Analyze auch noch Parameter für die Paralelleausführung erwartet, überprüfe ich die Anzahl der Parameter und lese im Fall dass keine Parameter übergeben werden von der Standarteingabe.
\begin{lstlisting}
Process p1 = null;
Process p2 = null;
if (arg.length > 0){

  String host1 = arg[0];  String text1 = arg[1];
  String host2 = arg[2];  String text2 = arg[3];
  String dictionary = arg[4];

  p1 = Runtime.getRuntime().exec(
    "ssh " + host1 + " cd testdir; java Check " + text1 + " " + dictionary);
  p2 = Runtime.getRuntime().exec(
    "ssh " + host2 + " cd testdir; java Check " + text2 + " " + dictionary);
}

if (arg.length > 0){
  BufferedReader in1 = new BufferedReader(
  new InputStreamReader(p1.getInputStream()));
  BufferedReader in2 = new BufferedReader(
  new InputStreamReader(p2.getInputStream()));
  Thread t1 = new Reader(in1); t1.start(); 
  Thread t2 = new Reader(in2); t2.start(); 
  t1.join();
  t2.join();
} else {
  BufferedReader in = 
    new BufferedReader(new InputStreamReader(System.in));
  Thread t1 = new Reader(in); t1.start(); 
  t1.join();
}
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection*{b)}
\lstinputlisting[language=bash]{script}

\section*{Aufgabe 3 -  Implementierung von Client/Server-Interaktion}
\subsection*{a)}
Für eine Server/Client Kommunikation muss der Server einen vorhervereinbarten Port bereitstellen auf dem er ansprechbar ist.
Der Client sendet eine Anfrage an den Server und jener antwortet dann mit den gewünschten Daten.
\end{document}
